\mktitre

\question{

$h= I_{s} - E_{s}+m = 17 - 6 \times 3 +1 = 0$
\image[.5]{img/grapheLiaisons.pdf}

}

\question{On part de la donnée $\vec F$ et on veut déterminer $C_{m}$}

\begin{itemize}
\itemsep1pt\parskip0pt\parsep0pt
\item
  On isole 4
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\image{img/grapheLiaisons4.pdf}
    
On veut déterminer \{3 $\rightarrow$ 4 \} mais pas \{1 $\rightarrow$ 4 \} qui ne sert à rien pour déterminer $C_m$.
    
On écrit donc le Principe Fondamental de la Statique \underline{en résultante en projection sur $\vec y_1$}
       
\end{multicols}


